[奇文共屌]【法政巴絲】馬青天，辛苦了！

筆者曾跟大家說過，行內人習慣稱呼終審法院首席法官馬道立為「大馬爺」。身為香港維護司法獨立的最後一道防線，是真正的「任何人想搞佢就要over his dead body」。成為法官前於英國受教育，在香港最大的Temple Chambers執業，再成為御用大律師，司法獨立及三權分立等核心價值根深蒂固。要洗其腦？談何容易！

近日有報道指大馬爺決定明年1月退休，是因為持續捍衞法院之戰令他感到日漸沮喪、疲憊。

反之，我們應利用優勢，把法治、司法獨立和三權分立等核心價值帶到中國，這才是應行之道。這番言論放到現在肯定會被說成「大中華膠」。但大馬爺卻付諸實行。

呢位筆名寶福山雅治@法政巴絲的撚樣仲有大量精彩言論

【法政巴絲】司法機構的「紅官」與「高官」

出缺已久的區域法院首席法官及總裁判官兩個職位終於在1月3日有了定案，毫無懸念，該兩個職位分別由一直署任的區域法院法官高勁修及主任裁判官蘇惠德「升正」。筆者一芥小薯，未有機會接觸高官（姓高的法官自然是高官！），只知他人不會差，因為他是小弟的中學學長，所以這是唯一合理推論。高官是我校1985-1986年度的總學長（Head Prefect），曾於2017年回到母校主持「總學長早會」，跟學弟們分享其對司法獨立的看法（由於筆者於2017已經畢業，所以只能從母校的年度報告得知此事）。至於蘇官，在一宗牽涉90多名被告人的暴動案件提訊中，他和我們一班代表律師一同「開OT」至晚上10時半。筆者亦曾在兩個由大律師公會主辦的活動中和他接觸過，他毫無架子，亦樂於與年輕大律師分享經驗。雖然他最近因與反修例運動有關的案件而被網民標籤為「紅官」，但我仍然覺得他是出任總裁判官的合適人選，因為總裁判官和各級法院的首席法官一樣，比起審案，更重要的是能夠有效地處理行政工作。

以上內容為作者個人意見。

寶福山雅治＠法政匯思

大家SEARCH APPLE 的標題
法政巴絲︱檢控
更新時間 (HKT): 2020.10.17 07:00

條友認左係新入行剛參與行內人稱「BB fiat」的計劃,由律政司會安排到法院擔任外聘主控兩個星期

睇番時間呢期DOJ最大量的CASE就係迫害異見人士

下為引文

1)當筆者和其他Chambermates談起這個計劃時，他們都異口同聲地說「咪好囉，以前我哋邊有呢啲嘢㗎？一上去做就俾人鬧㗎咋！」因此，我亦十分期待這個學習機會

2)原來，雖然此計劃名為「BB Fiat」，但原來沒有人會在你旁邊協助！雖然，身為一個大律師，筆者已經習慣在庭上那種孤獨及無助感；然而，要成功檢控，需要將所有控罪元素證明至毫無合理疑點的程度，

呢個就係寶福山雅治口中的青天

另一位青天李義有份審禁蒙面法政府終極勝訴合法與非法遊行集會皆不可蒙面

李義最常用就係憲法相對論

基本法寫 明保障咩都係零意義,因為只要一搬對錯相對論就點判都OK

更簡單的說法,因為我知群眾難理解相對論問題出係邊

姐係就算你捉到正香港政府侵犯基本法許諾的權利
你打到終審都一定輸

因為班官會同你講基本邪法所指群眾權利是相對而不是絕對,
香港法庭支持政權任何不合理的限制/打壓

正評

我知呢GRP人有ACC,咪扮盲好WOR